★Lihkg仔未來！家居支援改善無期 獨居長者：擔心等到「屍體發臭」才有鄰居發現

近日接連發生雙老家庭悲劇，獨居長者慘況更多年未改善，長者在家支援嚴重不足。長期病患婆婆獨居劏房，擔心自己「死咗都無人知」，輪候公屋多年，又擔心輪候院舍需時更長。雙老家庭其中一人曾中風，跌倒後另一人無力扶起，雙雙躺在地上等救。地區人士指長者社區照顧及上門探訪資源不足，立法會議員亦批評政策漠視長者需要。

65歲的阿木（化名）婆婆為哮喘病患者，獨居於旺角唐樓劏房。她因氣喘，走路比常人慢一倍，病重時更連下床的氣力都沒有，她擔心要等到「屍體發臭」才有鄰居發現報警。阿木一直靠散工維生，坦言曾透過勞工處找工作，最終空手而回。她已輪候公屋5年，擔心重新輪候院舍需時更長，卻又因未有在輪候名單，不符合社署長者社區照顧服務計劃。

全港共有超過110萬長者，其中約44萬獨居或只與配偶同住，30多萬人全家成員皆為長者。上月，有長者被揭陪伴妻子屍體多時，揭示雙老家庭悲歌。

年輕人都苦不堪言 , 班廢老 仲諗住有好日子過 ?

係囉幾時有安樂死
一方面慳資源
一方面長者死得有尊嚴

未來點算

依家 NGO 啲工邊有人做啫
人工又唔夠政府 / 醫院好
人手少做既野就自然多
NGO界別淨返班垃圾廢中廢老
政府又肥上瘦下

支援 ? 支佢老母呀

見到自己既將來

單人65歲無可能輪候公屋五年
肯定有其他人同佢一齊排

樓豬

lm

your future

其實都死左 , 仲去擔心發唔發臭 ?

主要係你既未來